中大港大如期1月開學續管制出入 理大2月復課暑假順延

反送中運動至今持續逾半年，多間大學一度淪為戰場，其中警方包圍中大、理大多日引發雙方激戰，校園滿目瘡痍。中大日前公佈校園環境檢測結果，顯示13個泥土樣本和兩個水樣本的二噁英等污染物沒超標，學生會指校園維修進度良好，料中大可在1月6日如期開學。理大早前則向師生發電郵稱2月3日起各學系會恢復授課，校董李傲然指開學日較去年遲3星期，暑假及暑期學期將順延。港大早前發電郵，指維持1月20日開課，教職員進入校園須出示職員證，學生須出示學生證，呼籲同學和同事耐心體諒。

被「圍城」近兩周的理大早前向師生發電郵指，下個學期將於1月13日開始，首兩星期會預留予各學系處理上學期未進行的考試，農曆新年後2月3日起各學系會恢復授課。理大學生校董李傲然指，學校已出新年曆，今年第2學期開學日較去年遲了3星期，「之前1月13日week 1，而家2月3號先開sem2」，暑假及暑期學期如期被推遲。他指校園硬件修復進度尚好，惟校方昨日公佈的催淚氣體殘留物檢測報告過於簡單，只披露土壤及其他校園範圍內的污染程度，未有空氣檢測及空氣質素結果，認為校方安排在2月復課的決定是言之尚早，難以判斷需否再延遲，現時校園暫時只准獲授權的職員進入。

中大二號橋在上月中連日爆發激烈警民衝突，夏鼎基運動場亦被警方多次發射催淚彈，復修工程展開逾一個月，中大學生會外務副會長呂天忻指校園復修進度快，運動場和校巴相信在1月6日開學時已可如常運作，「其實11月尾成個中大都差唔多回復原貌，係要等埋食水等等化驗報告，咁而家睇落都OK。」她又指暫不確定二號橋位置能否開放，另外估計少部份宿舍或因食水檢測未完成未能開放。她指不清楚維修費會由哪方負責。

呂又指，校方暫時繼續實行校園出入管理措施，所有大學教職員及學生於進入校園時均須出示「中大通」，校友則須出示校友圖書證或校友信用卡以證明身份；其他人士到訪則須出示由校方發出的臨時通行證，方可進入校園。

上月8日科大學生周梓樂不幸離世，同日下午有人破壞校園營運的店舖，包括美心旗下店舖和中國銀行分行，科大今日回覆指大學的設施已大致完成修復，大學目前仍要求進出校園人士出示有效證明文件，校方將因應社會情況，不時檢視有關安排，2019/20年第二學期的開課日如常定於‪2月3日‬。

港大回覆指，早前已發電郵告知同學和教職員第二個學期維持在1月20日開課不變，教職員進入校園須出示職員證，學生須出示學生證，當中或會帶來一些不便，懇請同學和同事耐心體諒。

屌佢老母你地就咁放過呢7大殺人兇手？(除左中大)

勁多山埃，自求多福

最毒係中大同理大

應該唔會咁容易放過佢哋，至少我個人認為，大學生唔會平靜咁返學，到時一開學一定會喺學校入面進行抗爭活動

學生自治同自由出入傳統比藉機廢除，唉

藤狗

開學又可以聚人，急不及待要玩玩了

你真係諗下好

poly果班好撚離地嫁

你諗下就好

大學(UG and PG)入面local係唔過半

local 入面深黃好少(hall撚 SU撚)，其他多數係港豬藍絲

大家咁都允許佢做？